八達通可以整到互相過數其他一定收皮

同人食飯 次次啲友都放低張100(唔係間間比分開埋單)
有啲友1,2蚊都計足(但又唔準備散紙)

如果八達通可以好似tap & go咁，可以即時過數比人
個啲apple pay/三叔pay都無咩大用途 始終暫時都係八達通主流

根本八達通咁多年都不思進取
個世界變緊都仲傻下傻下咁
再咁落去咪好似柯達咁比時代淘汰囉

八達通依家出左個oepay好似可以咁做

apple / android pay 可以 check 返每一單 transaction record
買平野又得 買貴野又得

個人層面：做唔到P2P
商戶層面：除交易費外仲要整部機，唔係間間都夠單做呢樣嘢，收費最後只會轉嫁到消費者身上

iphone用好似要加舊野

匯豐payme

呢個真心好，但好少人用

呢兩樣嘢其實好似殊途同歸
只要有P2P
商戶用八達通應該會更方便
成本應該都會降低

積極介紹比friend用，出街食飯唔帶錢都得

商戶用八達通收錢一樣要畀交易費同租機架

有P2P之後個收費模式肯定會有改變
我都好希望有多啲P2P solutions出到嚟

已經有啦

暫時商戶真係樣樣都要俾錢嘅，都好正常。
商戶層面嗰個只係講到Apple pay嘅不足，講唔到同八達通嘅比較。

八達通而家個oepay好似會做到P2P，我仲等緊account upgrade去試

八達通個P2P好處係可以直接由八達通轉錢落o2pay, 唔需要捆綁銀行咭

不過iPhone冇內置NFC，操作起黎麻煩好多

黎黎去去都係得個幾個對technology 比較sensative既friend用

好似得5或以下先無

其他都要娤reader

iPhone 就算有NFC都要用READER

咪有囉....

好似ios11 解封咗nfc

正係識攬住依兩樣黎打丁
不思進取

攬住八達通不思進取果個咪香港囉
security又廢，增值又要link落信用卡，過數畀人淨係過到幾百蚊，笑死人咩

oepay咪係
樓主